Thiết kế hồ cá Koi mini trong nhà đang hiện đang rất phổ biến và trở thành xu hướng thiết kế nội thất nhà ở của nhiều gia đình. Điều này không chỉ mang tới ý nghĩa thẩm mỹ cho không gian sống mà nó còn có ý nghĩa phong thủy vô cùng sâu sắc.

Tham khảo dịch vụ thết kế và thi công hồ cá koi ngoài trời tại địa chỉ: https://nonbo.net.vn/ho-ca-koi-ngoai-troi.html


Ý nghĩa thiết kế hồ cá Koi mini trong nhà
Việc thiết kế hồ cá Koi mini trong nhà có rất nhiều ý nghĩa, cả về mặt phong thủy và tính thẩm mỹ cho không gian sống.

Tham khảo thêm mẫu hồ cá koi đẹp tại địa chỉ: http://nonbo.over-blog.com/ho-ca-koi-dep-nhat

Ý nghĩa thẩm mỹ
Không gian sống của con người trở nên tuyệt vời khi bạn biết làm hài hòa những yếu tố âm - dương. Những con cá Koi nhiều màu sắc với các mảng màu sắc nét, rõ ràng mang tới sự sang trọng và đẳng cấp cho không gian sống.Khi đặt hồ cá Koi mini trong bất kỳ vị trí nào của không gian sống, bạn sẽ cảm nhận được sự tươi mới,  và sôi động trong cuộc sống hàng ngày.

Ý nghĩa phong thủy
Cá Koi hay còn được gọi là cá chép Koi - một loài vật có sức sống mãnh liệt. Đã từ rất lâu loài cá này được xem như một biểu tượng của ước vọng, lòng kiên trì và sức mạnh. Chính vì lý do này nên hình ảnh cá Koi thường xuyên xuất hiện trong các loại tranh sơn dầu, tranh thêu hay những hình xăm trên cơ thể con người.Trong phong thủy nhà ở, việc thiết kế hồ cá Koi mini trong nhà sẽ giúp mang lại tài lộc và may mắn tới cho gia chủ. Đồng thời đây cũng là yếu tố, giúp khẳng định thêm sự bền ỉ, kiên định và tâm thế vững chãi khi thực hiện mục tiêu, giúp gia chủ.

Phong thủy hồ cá Koi mini trong nhà
Với những ý nghĩa tuyệt vời, loại cá này luôn thu hút được những người yêu thích cá cảnh. Chính vì vậy, khi thiết kế một hồ cá Koi bạn cần lưu ý các chi tiết sau đây:
Hình dạng hồ

Hình dạng hồ cá là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới phong thủy của không gian sống. Theo các chuyên gia và các kiến trúc sư, một hồ cá Koi đẹp và chuẩn phong thủy sẽ được thiết kế theo hình quả thận - tượng trưng cho sự sống, hình củ lạc, hình bán nguyệt ôm vào nhà. Những hình dàng này sẽ giúp mang lại tài lộc và sự vẹn toàn tới cho gia chủ.Đặc biệt, cần tránh thiết kế hồ cá có nhiều góc cạnh, góc nhọn chĩa vào nhà để tránh những điều xui xẻo xảy ra với gia đình.Tham khảo một số hình dáng hồ cá koi tại địa chỉ: https://www.flickr.com/photos/nonbo/47387301132


Chiều sâu của hồ cá: 
Chiều sâu của hồ cá ảnh hưởng tới môi trường sống của cá Koi. Theo các chuyên gia, chiều sâu của hồ cá Koi dù đặt trong nhà hay ngoài trời cũng cần có chiều sâu từ 0.6-1.2m.Hồ cá Koi mini trong nhà có ý nghĩa rất lớn tới tính thẩm mỹ cũng như không gian sống của gia chủ. Hy vọng bài viết này sẽ giúp các bạn có thêm nhiều kinh nghiệm về việc thiết kế bể cá mini trong không gian sống của mình.
Xem các bước thi công hồ cá koi của Công Ty Thi Công Và Thiết Kế Tiểu Cảnh Non Bộ tại địa chỉ: https://nonbo.net.vn/ho-ca-koi

